TITRE: Obama/Beyoncé : «C'était une blague» affirme le paparazzi
DATE: 2014-02-10
URL: http://www.lefigaro.fr/culture/2014/02/10/03004-20140210ARTFIG00282-obamabeyonce-le-paparazzi-pascal-rostain-se-retracte.php
PRINCIPAL: 161096
TEXT:
Publié
le 10/02/2014 à 18:20
Interrogé par Vanity Fair France, Kristine Coratti, la directrice de la communication du Washington Post indique: «Je peux vous dire que c'est faux. Le Washington Post ne prépare pas d'articles de ce genre.» Crédits photo : ALEX WONG/AFP
INTERVIEW - Alors que le Washington Post dément préparer un article sur la liaison supposée entre le président américain et la chanteuse, le photographe français revient sur les circonstances de ses déclarations de ce matin sur Europe 1 au micro de Jean-Marc Morandini.
Publicité
«Ça va sortir demain dans le Washington Post - on ne peut pas dire que ça soit de la presse de caniveau - sur une liaison supposée entre le Président Barack Obama et Beyoncé . Je peux vous assurer que le monde entier va en parler», a déclaré ce matin, le photographe au micro d' Europe 1 . La nouvelle a aussitôt affolé le Web et les médias internationaux.
Cet après-midi, la direction du Washington Post dément formellement cette information. Interrogé par Vanity Fair France , Kristine Coratti, la directrice de la communication du quotidien américain indique: «Je peux vous dire que c'est faux». Elle ajoute: «Le Washington Post ne prépare pas d'articles» de ce genre.
De son côté, Pascal Rostain s'est également rétracté. «Je suis en pleine promotion de mon nouveau livre Voyeur aux éditions Grasset, explique-t-il en début de soirée au Figaro. Ce matin dans le studio d'Europe1, Jean-Marc Morandini m'a poussé dans mes retranchements et j'ai voulu faire une énorme blague. Il n'y a que Morandini pour y croire et se jetter dessus en reprenant mes propos sur Internet. Ecoutez bien ce que j'ai dis à la radio, vous m'entendrez rire à la fin de ma phrase. C'est hallucinant de voir le buzz mondial que cela a provoqué. Je reçois des centaines d'appels, la Maison Blanche dément, on marche sur la tête! J'ai juste voulu démontrer par l'absurde la dégradation de mon métier.» Et de conclure: «Avant, c'était une rumeur qui se transformait en vérité. Aujourd'hui, c'est une blague.»
Dans une interview publiée cet après-midi sur le site www.public.fr, Pascal Rostain revient sur le couple Obama. Des propos qu'il avait déjà tenu ce week-end dans le quotidien suisse Le Matin. «Il semblerait que les relations entre Barack et Michelle Obama ne soient plus au beau fixe depuis plusieurs semaines, explique Rostain. D'après ce que je sais, c'est même très glacial entre Barack et Michele. Mais je n'en sais pas plus. Le Washington Post notamment travaille sur le dossier depuis plusieurs semaines. J'ai eu l'un de leurs journalistes hier au téléphone. Mais il n'y a pas qu'eux. D'autres titres mènent leur enquête en ce moment. J'ai eu un autre journaliste du Financial Times qui voulait savoir comment l'affaire Hollande-Gayet avait été perçue chez nous. Donc, c'est évident qu'il se passe quelque chose autour du couple Obama outre Atlantique.»
Les médias américains sortiront leur scoop quand «ils seront sûrs d'eux à 150%»
Selon Pascal Rostain, les médias américains sortiront leur scoop, quand «ils seront sûrs d'eux à 150%. Aux États-Unis, la loi n'est pas la même qu'en France. Ils ne seront condamnés que si ce qu'ils disent est faux donc ils n'ont pas intérêt à se tromper. Ce n'est pas comme chez nous où dès lors que vous sortez quelque chose de privé sur un couple, vous pouvez être condamnés pour atteinte à la vie privée. C'est d'ailleurs ce qui risque d'arriver au magazine qui a sorti le scoop Gayet-Hollande. Je ne sais pas quand cette affaire - si affaire il y a - sortira.»
